限聚令會否考慮示威因素 特首重申顧及衛生經濟及市民

行政長官林鄭月娥，被問到會否延續「限聚令」時，會不會考慮示威活動的因素，林鄭月娥表示，這一刻尚未決定，亦未能公布禁止4人以上群組聚會等措施會否延續，重申考慮的因素涉及保障公共衛生、措施對香港經濟及各行業的影響，以及市民的承受程度，並無其他因素。

林鄭月娥表示，香港是一個非常自由、尊重和平表達意見的城市，每年約有1萬個集會或遊行，無可能在處理公共衛生時要考慮示威活動。

至於警方日前在太古城以「限聚令」票控現場人士，有關「限聚令」提及的「共同聚集目的」是甚麼，林鄭月娥說，檢控工作均視乎法律、證據及檢控守則。政府起初公布禁止4人以上群組聚會措施時，已解釋市民排隊、乘搭巴士等，均超過4人，但他們是逐個人上巴士，各自上班出行，不符合「共同目的」。

她又說，條例寫得精準，盡量取得平衡，保障市民日常生活，亦確保疫情受監管